認同盧偉聰「澄清」 葉劉：暴動與否不是由處長「定性」

認同盧偉聰「澄清」 葉劉：暴動與否不是由處長「定性」

警務處處長盧偉聰會見傳媒，「澄清」他日前有關6月12日示威衝突的暴動說法，解釋他只是指某些人的行為涉嫌干犯暴動罪，不是指整個事件是暴動。前保安局局長、行會成員葉劉淑儀在 facebook 發文，指認同處長的澄清，暴動並不是由警務處長「定性」的，更不是把當日整個示威活動「定性」為暴動。

她引述據《香港法例》第245章《公安條例》，第19條是「暴動罪」，列明「如任何參與非法集結的人破壞社會安寧，該集結即屬暴動，而集結的人即屬集結暴動」及「任何人參與暴動，即犯暴動罪」，「個別人士有沒有涉及暴動、干犯暴動罪，要視乎證據及事實；若有足據證據，諮詢律政司意見，才決定是否檢控，而檢控後則由法庭裁決」。

她又指出，暴動並不是由警務處長「定性」的，更不是把當日整個示威活動「定性」為暴動，「我們的制度沒有『定性』這回事，希望市民明白，並且不用擔心自己和平遊行表達訴求會被指暴動。」

釋放被捕學生訴求 葉劉：破壞法治

另一方面，社會上有聲音要求政府「釋放被捕學生」，葉劉認為，這是破壞法治的訴求，是衝擊的司法制度，「正如前述，個別人士有否干犯某種罪行，最終由法庭裁決。」葉劉淑儀認為，警方有沒有使用過分武力等問題，我目前已有機制處理，包括投訴警察課及法定監警會。由監警會審核及決定投訴是否成立，「是法律框架下的制度，故不需要成立另一個獨立調查委員會。」

牆頭草⋯

助攻啦屌你

葉劉 呢家咁得閒 係到周街搞屎棍？

姐係點撚樣呀
傳撚完波未
好撚肉酸

Tiki taka

學田少咁講佢搏做特首

佢謀住七婆個位姐
有位咪踩兩腳

睇黎佢想做低林鄭

好撚煩啊，你插完刀未啊，收收皮先啦

佢不嬲都得閒
同田少一樣，建制邊緣人

佢擺明射自家個龍門

孽瘤真係好恨做特首

緊係啦
話哂前保安局局長吖嘛

作反啊！！！！

煮林鄭煮到咁明顯，小心習近平要你找數

火燒後爛

葉劉怨撚過臭鳩猁

葉劉換撚左華為未呀

前保安局局長忽然又講人話

建制私怨撚

堅係深宮怨婦

佢講乜

要有riot先可以告得入riotously assembled，咁你依家先話無暴動，又點告得入？

最兩邊落到台做法係定性唔係暴動, 快落較輕微 charge, 輕判了事, 唔係兩邊都落唔到台, 一定黎多次一百萬但可能好多人都犯暴動
孽瘤好心唔好再做埋D核突嘢, 林鄭瞓低都唔會到你, 好好地做吓實事解決吓問題洗下底好過, 你當年pat屎太大唔會有人用你(今時今日風都收唔到就收皮啦)

齊來分析暴動罪定義